**安徽工業大學**为坐落在[中國](../Page/中國.md "wikilink")[安徽省](../Page/安徽省.md "wikilink")[马鞍山市的一所公立大學](../Page/马鞍山市.md "wikilink")、安徽工业大学是一所以工为主，工、经、管、文、理、法、艺等七大学科门类协调发展、具有鲜明行业特色的多科性大学，是安徽省“地方特色高水平大学”、国家“中西部高校基础能力建设工程”项目实施高校。学校面向全国25个省（市、自治区）招生，具有免试推荐硕士研究生资格，具有学士、硕士、博士三级学位授予权。

学校前身是创建于1958年的马鞍山钢铁工业学校，1977年组建马鞍山钢铁学院，1985年更名为华东冶金学院，隶属于原冶金工业部，1998年划转到安徽省，实行省部共建，2000年合并安徽商业高等专科学校，更名为安徽工业大学。

## 概况

学校现有两个校区（佳山校区、秀山校区），共占地2555亩，校舍建筑面积78万平方米，教学科研仪器设备总值2.79亿元，纸质文献资料200余万册，数字资源总量26000GB,其中电子图书7000GB，中外文数据库90个。学校有16个教学院部，并设有研究生院、继续教育学院、国际教育学院，有69个本科专业,12个一级学科硕士点，5个大类18个专业硕士点，2个一级学科博士点，1个博士后科研流动站。现有专任教师1273人，其中副高级及以上职称551人，具有博士学位教师378人，博士生导师26人；有全日制在校本科生19846人，各类研究生2303人\[1\]。

## 院系设置

安徽工业大学现有冶金工程学院、材料科学与工程学院、化学与化工学院、建筑工程学院、机械工程学院、电气与信息工程学院、计算机科学与技术学院、数理学院、管理科学与工程学院、商学院、公共管理与法学院、艺术与设计学院、外国语学院、能源与环境学院、体育部、思想政治理论课教学科研部、研究生学院、继续教育学院等18个教学单位以及一个独立学院——安徽工业大学工商学院。

学院设置 安徽工业大学能源与环境学院 能源与加工、环境工程

冶金工程学院 冶金工程、资源循环科学与工程、矿物加工工程、材料成型及控制工程

材料科学与工程学院 材料物理专业 无机非金属材料工程专业 金属材料工程专业 焊接技术与工程专业

化学与化工学院 化学工程与工艺、应用化学、高分子材料与工程、化学生物学、制药工程。

建筑工程学院

土木工程、给水排水工程、环境工程、建筑环境与能源应用工程（建筑环境与设备工程、建筑节能技术与工程）、安全工程、工程管理、建筑学。

机械工程学院 机械类、车辆工程

艺术与设计学院 工业设计、环境设计、产品设计、视觉传达设计

电气与信息工程学院 自动化、测控技术与仪器、通信工程、电子信息工程、电气工程及自动化。

计算机科学与技术学院 计算机科学与技术、软件工程、网络工程 、物联网工程。

商学院
会计学、会计学（中美合作培养）、审计学、工商管理、财务管理、市场营销、人力资源管理、经济统计学、国际经济与贸易、经济学、金融学、国际经济与贸易（中美合作培养）、国际商务、经济与金融。

管理科学与工程学院 工业工程、信息管理与信息系统、物流工程、工程造价。

公共管理与法学院 法学、行政管理、公共事业管理、劳动与社会保障。

外国语学院 英语(商务英语与翻译方向，第二外语开设有日语，德语，朝鲜语及俄语）。

数理科学与工程学院 信息与计算科学、数学与应用数学、光信息科学与技术、光源与照明。

## 校园

安徽工业大学目前共有两个校区，校本部（安徽工业大学佳山校区）位于[花山区湖东路](../Page/花山区.md "wikilink")59号，东校区（安徽工业大学秀山校区）位于[雨山区马向路新城东区](../Page/雨山区.md "wikilink")，共占地面积2850亩，校舍建筑面积80万平方米。
 {{-}}

## 知名校友

  - [艾宝俊](../Page/艾宝俊.md "wikilink")：工业统计和会计进修，曾任上海市委常委、副市长。
  - [王万宾](../Page/王万宾.md "wikilink")：1969年毕业于冶金机械专业，曾任辽宁省委副书记，第十二届全国人大民族委员会副主任委员。
  - [胡文容](../Page/胡文容.md "wikilink")：1985年毕业于化工系，现任重庆市委常委、组织部部长。
  - [张后启](../Page/张后启.md "wikilink")：1984年毕业于自动化系，曾任联想集团副总裁。
  - [张典波](../Page/张典波.md "wikilink")：1983年毕业于钢铁冶金专业，曾任宝钢股份副总经理。
  - [高海建](../Page/高海建.md "wikilink")：1982年毕业于轧钢专业，曾任马钢集团董事长。
  - [诸骏生](../Page/诸骏生.md "wikilink")：1983年毕业于炼钢专业，现任宝钢股份党委副书记。
  - [张雪梅](../Page/张雪梅.md "wikilink")：1995年毕业于化工专业，现任搜狐公司副总裁。
  - [吴正亚](../Page/吴正亚.md "wikilink")：1986年毕业于煤化工专业，现任合肥供水集团董事长。
  - [李家新](../Page/李家新.md "wikilink")：1982年毕业，曾任安徽工业大学校长。
  - [高自友](../Page/高自友.md "wikilink")：1987年毕业，现任北京交通大学教授，国家杰出青年基金获得者，教育部长江学者特聘教授。
  - [汪家道](../Page/汪家道.md "wikilink")：1994年毕业于机械工程系，现任清华大学机械工程系教授，教育部长江学者特聘教授。
  - [邱介山](../Page/邱介山.md "wikilink")：1984年毕业于化工系，现任北京化工大学化学工程学院院长，国家杰出青年基金获得者，教育部长江学者特聘教授。
  - [王海辉](../Page/王海辉.md "wikilink")：1998年毕业于化工系，现任华南理工大学化学与化工学院教授，国家杰出青年基金获得者。
  - [卫宏远](../Page/卫宏远.md "wikilink")：1986年毕业于化工系，国家“千人计划”特聘专家。
  - [张亚群](../Page/张亚群.md "wikilink")：英语系毕业，安徽电视台主持人。

## 参考资料

## 外部链接

  - [安徽工业大学主页](http://www.ahut.edu.cn/)

[\*](../Category/安徽工业大学.md "wikilink")
[Category:工业院校](../Category/工业院校.md "wikilink")
[Category:马鞍山高等院校](../Category/马鞍山高等院校.md "wikilink")
[Category:1958年創建的教育機構](../Category/1958年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:1958年中國建立](../Category/1958年中國建立.md "wikilink")

1.